# Chinese (Simplified, China) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2016 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2016.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-18 18:22+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-10-24 21:20+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"Language-Team: zh_Hans_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: rqalpha/environment.py:86
msgid ""
"Environment has not been created. Please Use `Environment.get_instance()`"
" after RQAlpha init"
msgstr "Environment 并没有被创建，请再 RQAlpha 初始化之后使用 `Environment.get_instance() 函数`"

#: rqalpha/environment.py:194
msgid "No such transaction cost decider, order_book_id = {}"
msgstr "没有找到对应的交易费用计算器，order_book_id = {}"

#: rqalpha/main.py:60
msgid ""
"There is no data between {start_date} and {end_date}. Please check your "
"data bundle or select other backtest period."
msgstr "未在 {start_date} 和 {end_date} 区间内查询到数据，请检查并升级您的 data bundle 或者选择其他回测区间。"

#: rqalpha/main.py:79
msgid ""
"Missing persist provider. You need to set persist_provider before use "
"persist"
msgstr "Persist provider 未加载，加载 Persist provider 方可使用 persist 功能。"

#: rqalpha/main.py:129
msgid "rqdatac init failed, some apis will not function properly: {}"
msgstr ""
"rqdatac 初始化失败，部分扩展 API 可能无法使用，错误信息：{}。您可以访问 "
"https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 获取 rqdatac"

#: rqalpha/main.py:216
msgid "system restored"
msgstr "系统已恢复"

#: rqalpha/main.py:248
msgid "strategy run successfully, normal exit"
msgstr "策略运行成功，正常退出"

#: rqalpha/main.py:253
msgid "strategy execute exception"
msgstr "策略运行产生异常"

#: rqalpha/apis/api_base.py:69
#, fuzzy
msgid ""
"invalid argument, expected order_book_ids or Instrument objects, got {} "
"(type: {})"
msgstr "函数 {}：不合法的参数 {}，应传入具有 {} 类型的合约代码或 Instrument 对象，实际传入了 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/apis/api_base.py:74 rqalpha/apis/api_base.py:288
#: rqalpha/apis/api_base.py:324
msgid "unsupported order_book_id type"
msgstr "不支持该 order_book_id 类型"

#: rqalpha/apis/api_base.py:169
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:60
msgid "Main Future contracts[88] are not supported in paper trading."
msgstr "期货主力连续合约[88] 在实盘模拟中暂不支持。"

#: rqalpha/apis/api_base.py:173
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:62
msgid "Index Future contracts[99] are not supported in paper trading."
msgstr "期货指数连续合约[99] 在实盘模拟中暂不支持。"

#: rqalpha/apis/api_base.py:178
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:66
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:107
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:162
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:366
msgid "Order Creation Failed: [{order_book_id}] No market data"
msgstr "订单创建失败: 当前合约[{order_book_id}]没有市场数据。"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:50
msgid "rqdatac is not available, extension apis will not function properly"
msgstr ""
"rqdatac 不存在，扩展 API 无法使用，您可以访问 https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 获取"
" rqdatac"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:106
msgid "in get_split, start_date {} is no earlier than the previous test day {}"
msgstr "get_spit 中 start_date {} 晚于策略运行前一日 {}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:144
msgid "in index_components, date {} is no earlier than test date {}"
msgstr "index_compoments 中，date {} 晚于策略当前运行日期 {}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:191
msgid "in index_weights, date {} is no earlier than previous test date {}"
msgstr "在API index_weights 中, 参数date={} 不应晚于上一交易日 {}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:398
msgid "in get_price, end_date {} is no earlier than the previous test day {}"
msgstr "在API get_price 中, 当前参数end_date={} 不应晚于上一交易日 {}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:406
msgid "in get_price, start_date {} is no earlier than the previous test day {}"
msgstr "在API get_price中, 参数start_date={} 不应晚于上一交易日 {}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:411
msgid "in get_price, start_date {} > end_date {}"
msgstr "在API get_price 中,当前参数 start_date={} 大于 end_date={}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:877
msgid "'{0}' future does not exist"
msgstr "期货品种 '{0}' 不存在"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:1163
msgid "in get_fundamentals entry_date {} is no earlier than test date {}"
msgstr "在API get_fundamentals 中,财务数据开始日期 {} 不应晚于上一交易日 {}"

#: rqalpha/apis/api_rqdatac.py:1197 rqalpha/apis/api_rqdatac.py:1262
#: rqalpha/utils/arg_checker.py:320
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, quarter should be in form of '2012q3', "
"got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：参数 {} 不合法，季度应为形如 '2012q3' 的字符串，传入的是 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:35
msgid "create bundle using RQDatac"
msgstr "使用 RQDatac 创建 Bundle"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:45
msgid ""
"rqdatac is required to create bundle. you can visit "
"https://www.ricequant.com/welcome/rqdata to get rqdatac, or use \"rqalpha"
" download-bundle\" to download monthly updated bundle."
msgstr ""
"创建 bundle 依赖 rqdatac。您可以访问 https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 以获取 "
"rqdatac，或执行 \"rqalpha download-bundle\" 以下载月度更新的 bundle。"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:56 rqalpha/cmds/bundle.py:85
msgid "rqdatac init failed with error: {}"
msgstr "rqdatac 初始化失败：{}"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:64
msgid "Update bundle using RQDatac"
msgstr "使用 RQDatac 更新 Bundle"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:74
msgid ""
"rqdatac is required to update bundle. you can visit "
"https://www.ricequant.com/welcome/rqdata to get rqdatac, or use \"rqalpha"
" download-bundle\" to download monthly updated bundle."
msgstr ""
"更新 bundle 依赖 rqdatac。您可以访问 https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 以获取 "
"rqdatac，或执行 \"rqalpha download-bundle\" 以下载月度更新的 bundle。"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:89
msgid "bundle not exist, use \"rqalpha create-bundle\" command instead"
msgstr "bundle 不存在，执行 \"rqalpha create-bundle\" 以创建 bundle"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:98
msgid "Download bundle (monthly updated)"
msgstr "下载（月度更新的）Bundle"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:109
msgid ""
"\n"
"    [WARNING]\n"
"    Target bundle path {data_bundle_path} is not empty.\n"
"    The content of this folder will be REMOVED before updating.\n"
"    Are you sure to continue?"
msgstr ""
"\n"
"    [WARNING]\n"
"    目标 bundle 路径 {data_bundle_path} 不为空.\n"
"    该路径下的内容将会被移除.\n"
"    确定继续吗?"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:127
msgid "Data bundle download successfully in {bundle_path}"
msgstr "数据下载成功: {bundle_path}"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:130
msgid "Check bundle"
msgstr "检测 Bundle 数据"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:144
msgid "try {} ..."
msgstr "尝试 {} ..."

#: rqalpha/cmds/bundle.py:156
msgid "downloading ..."
msgstr "下载中 ..."

#: rqalpha/cmds/bundle.py:170
msgid ""
"\n"
"Download failed, retry in {} seconds."
msgstr ""
"\n"
"下载失败，{} 秒后重试。"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:191
msgid "corrupted files"
msgstr "已损坏的文件"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:192
msgid "remove files"
msgstr "是否删除文件"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:195
msgid "remove success"
msgstr "文件删除完毕"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:197
msgid "corrupted files not remove"
msgstr "已损坏的文件尚未删除"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:199
msgid "input error"
msgstr "输入异常"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:201
msgid "bundle's day bar is incomplete, please update bundle"
msgstr "Bundle日线数据不完整，请及时更新bundle"

#: rqalpha/cmds/bundle.py:203
msgid "good bundle's day bar"
msgstr "Bundle日线数据良好"

#: rqalpha/cmds/misc.py:26
msgid "Generate example strategies to target folder"
msgstr "在目标文件夹生成样例策略"

#: rqalpha/cmds/misc.py:41
msgid "Output Version Info"
msgstr "输出版本号信息"

#: rqalpha/cmds/misc.py:48
msgid "Generate default config file"
msgstr "生成默认的配置文件"

#: rqalpha/cmds/mod.py:29
msgid "Mod management command"
msgstr "Mod 管理命令"

#: rqalpha/cmds/run.py:27
msgid "Run a strategy"
msgstr "运行策略"

#: rqalpha/core/execution_context.py:111
#, python-format
msgid "You cannot call %s when executing %s"
msgstr "%s 不能在 %s 中调用。"

#: rqalpha/core/strategy.py:36
msgid "not run {}({}, {}) because strategy is hold"
msgstr "策略暂停中，取消执行 {}({}, {})"

#: rqalpha/core/strategy.py:53
msgid "deprecated parameter[bar_dict] in before_trading function."
msgstr "[Deprecated]在before_trading函数中，第二个参数bar_dict已经不再使用了。"

#: rqalpha/data/bundle.py:597
msgid ""
"File {} update failed, if it is using, please update later, or you can "
"delete then update again"
msgstr "{} 文件更新失败，如果其正在使用中，请稍后再进行更新，或者您可以将其删除后再重新更新"

#: rqalpha/data/data_proxy.py:305
msgid "Instrument not found: {}"
msgstr "未找到 Instrument: {}"

#: rqalpha/data/base_data_source/storages.py:80
msgid ""
"The bundle data you are using is too old, please update it to lastest "
"before using"
msgstr "您所使用的 Bundle 数据过旧，请将其更新至最新后再进行使用"

#: rqalpha/data/base_data_source/storages.py:96
#: rqalpha/data/base_data_source/storages.py:122
msgid "unsupported future instrument {}"
msgstr "不支持的期货标的{}"

#: rqalpha/data/base_data_source/storages.py:173
#: rqalpha/data/base_data_source/storages.py:183
msgid ""
"open data bundle failed, you can remove {} and try to regenerate bundle: "
"{}"
msgstr "读取 bundle 文件失败，请删除 {} 后尝试重新生成 bundle：{}"

#: rqalpha/mod/__init__.py:55
msgid "loading mod {}"
msgstr "载入 Mod {}"

#: rqalpha/mod/__init__.py:73
msgid ""
"mod start_up [START] {}\n"
"{}"
msgstr "mod 启动 [开始] {}\n{}"

#: rqalpha/mod/__init__.py:75
msgid "mod start_up [END]   {}"
msgstr "mod 启动 [结束]   {}"

#: rqalpha/mod/__init__.py:82
msgid "mod tear_down [START] {}"
msgstr "mod 关闭 [开始] {}"

#: rqalpha/mod/__init__.py:84
msgid "mod tear_down [END]   {}"
msgstr "mod 关闭 [结束]   {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/position_model.py:355
msgid "{order_book_id} is expired, close all positions by system"
msgstr "{order_book_id} 已退市/交割，系统自动平仓"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/position_validator.py:40
msgid ""
"Order Creation Failed: not enough today position {order_book_id} to "
"close, target quantity is {quantity}, closable today quantity is "
"{closable}"
msgstr "订单创建失败：{order_book_id} 的今仓不足，目标平今仓量为 {quantity}，可平今仓量为 {closable}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/position_validator.py:49
msgid ""
"Order Creation Failed: not enough position {order_book_id} to close or "
"exercise, target sell quantity is {quantity}, closable quantity is "
"{closable}"
msgstr "订单创建失败：{order_book_id} 的仓位不足，目标平仓/行权量为 {quantity}，可平仓/行权量为 {closable}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:50
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:117
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:180
msgid "Order Creation Failed: 0 order quantity, order_book_id={order_book_id}"
msgstr "{order_book_id} 的订单创建失败：下单数量为 0"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:56
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:104
msgid "Limit order price should not be nan."
msgstr "限价单价格不能为 nan。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:76
msgid ""
"Order Creation Failed: close today amount {amount} is larger than today "
"closable quantity {quantity}"
msgstr "订单创建失败: 平今仓量 {amount} 大于当前可平今仓位 {quantity} "

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:88
msgid ""
"Order Creation Failed: close amount {amount} is larger than position "
"quantity {quantity}"
msgstr "订单创建失败: 平仓量 {amount} 大于当前持仓量 {quantity}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_future.py:111
msgid ""
"Order was separated, original order: {original_order_repr}, new orders: "
"[{new_orders_repr}]"
msgstr "订单被拆分，原订单：{original_order_repr}，新订单：[{new_orders_repr}]"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:70
msgid ""
"order_book_id: {order_book_id} needs stock account, please set and try "
"again!"
msgstr "标的代码: {order_book_id} 需要股票账户，请设置后重试！"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:124
msgid "insufficient cash, use all remaining cash({}) to create order"
msgstr "现金不足，使用当前剩余资金({})创建订单"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:156
#, fuzzy
msgid "Order Creation Failed: [{order_book_id}] has no valid algo price"
msgstr "订单创建失败: {order_book_id} 未上市或已退市"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:355
#, fuzzy
msgid ""
"function order_target_portfolio: invalid keys of target_portfolio, "
"expected order_book_ids or Instrument objects, got {} (type: {})"
msgstr ""
"函数 order_target_portfolio：不合法的参数。target_portfolio 的键应为合约代码或 Instrument "
"对象，实际传入了 {}（类型：{}）。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:360
msgid ""
"function order_target_portfolio: invalid instrument type, excepted "
"CS/ETF/LOF/INDX, got {}"
msgstr "函数 order_target_portfolio：不合法的资产类型。应传入股票、ETF、LOF 或指数，实际传入了 {}。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:374
msgid ""
"function order_target_portfolio: invalid values of target_portfolio, "
"excepted float between 0 and 1, got {} (key: {})"
msgstr "函数 order_target_portfolio：不合法的目标权重，应传入 0 和 1 之间的浮点数，实际传入了 {}（类型：{}）。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:383
msgid "total percent should be lower than 1, current: {}"
msgstr "目标持仓占比总和应小于 1，当前值：{}。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:413
msgid ""
"Adjust position of {id_or_ins} Failed: Invalid close/open price "
"{close_price}/{open_price}"
msgstr "调整 {id_or_ins} 仓位失败：无效的平仓/开仓价格 {close_price}/{open_price}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/api_stock.py:739
msgid "in get_dividend, start_date {} is later than the previous test day {}"
msgstr "在 get_dividend 函数中，start_date {} 晚于当前回测时间的上一个交易日 {}。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/order_target_portfolio.py:51
msgid "prices of {} is not provided"
msgstr "未提供 {} 的价格"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/order_target_portfolio.py:61
#, fuzzy
msgid "instrument type {} is not supported"
msgstr "不支持回测频率: {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/order_target_portfolio.py:105
#, fuzzy
msgid "frequency {} is not supported"
msgstr "不支持回测频率: {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/order_target_portfolio.py:107
msgid "not supported to be called in {} phase"
msgstr "不支持在 {} 阶段调用"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_accounts/api/order_target_portfolio.py:232
msgid "price of {} is needed, which is not provided in the algo_or_prices"
msgstr "需要 {} 的价格，但在 algo_or_prices 中未提供"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:67
msgid "[sys_analyser] save report"
msgstr "[sys_analyser] 保存报告"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:72
msgid "[sys_analyser] output result pickle file"
msgstr "[sys_analyser] 输出结果 pickle 文件"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:77
msgid "[sys_analyser] plot result"
msgstr "[sys_analyser] 绘制结果图表"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:82
msgid "[sys_analyser] save plot to file"
msgstr "[sys_analyser] 保存图表到文件"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:87
msgid "[sys_analyser] order_book_id of benchmark"
msgstr "[sys_analyser] 基准的合约代码"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:92
msgid "[sys_analyser] show open close points on plot"
msgstr "[sys_analyser] 在图表上显示开平仓点"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:97
msgid "[sys_analyser] show weekly indicators and return curve on plot"
msgstr "[sys_analyser] 在图表上显示周度指标和收益曲线"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:101
msgid "[sys_analyser] Plot from strategy output file"
msgstr "【sys_analyser】使用策略输出的文件绘制收益图"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:104
msgid "save plot result to file"
msgstr "保存图表结果到文件"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:105
msgid "show open close points on plot"
msgstr "在图表上显示开平仓点"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:106
msgid "show weekly indicators and return curve on plot"
msgstr "在图表上显示周度指标和收益曲线"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/__init__.py:116
msgid "[sys_analyser] Generate report from strategy output file"
msgstr "【sys_analyser】使用策略输出的文件生成报告"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:137
msgid ""
"config 'base.benchmark' is deprecated, use 'mod.sys_analyser.benchmark' "
"instead"
msgstr "配置'base.benchmark'已被弃用，使用'mod.sys_analyser.benchmark'代替"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:164
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:175
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:197
msgid "benchmark {} missing data between backtest start date {} and end date {}"
msgstr "基准标的 {} 在回测起始日期 {} 结束日期 {} 间缺失数据"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:185
msgid ""
"benchmark {} available data start date {} >= backtest start date {} or "
"end date {} <= backtest end date {}"
msgstr "基准标的 {} 的可用行情数据开始日期 {} >= 回测起始日期 {} 或结束日期 {} <= 回测结束日期 {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:290
msgid "invalid init benchmark {}, should be in format 'order_book_id:weight'"
msgstr "无效的初始基准 {}，格式应为 'order_book_id:weight'"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/mod.py:295
msgid "invalid weight for instrument {order_book_id}: {weight}"
msgstr "标的 {order_book_id} 的权重无效: {weight}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:60
msgid "Strategy"
msgstr "策略收益"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:61
msgid "Benchmark"
msgstr "基准收益"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:62
msgid "Excess"
msgstr "超额收益"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:63
msgid "Weekly"
msgstr "策略周度收益"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:64
msgid "BenchmarkWeekly"
msgstr "基准周度收益"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:66
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:123
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:170
msgid "MaxDrawDown"
msgstr "最大回撤"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:67
msgid "MaxDDD"
msgstr "最长回撤持续期"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:68
msgid "Open"
msgstr "开仓"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:69
msgid "Close"
msgstr "平仓"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:103
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:155
msgid "TotalReturns"
msgstr "策略收益率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:104
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:156
msgid "AnnualReturns"
msgstr "策略年化收益率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:105
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:157
msgid "Alpha"
msgstr "阿尔法"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:106
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:158
msgid "Beta"
msgstr "贝塔"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:107
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:161
msgid "Sharpe"
msgstr "夏普率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:108
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:165
msgid "Sortino"
msgstr "索提诺比率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:109
msgid "WeeklyUlcerIndex"
msgstr "周度累计回撤深度"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:111
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:175
msgid "BenchmarkReturns"
msgstr "基准收益率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:112
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:176
msgid "BenchmarkAnnual"
msgstr "基准年化收益率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:113
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:167
msgid "Volatility"
msgstr "波动率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:114
msgid "TrackingError"
msgstr "跟踪误差"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:115
msgid "DownsideRisk"
msgstr "下行风险"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:116
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:164
msgid "InformationRatio"
msgstr "信息比率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:117
msgid "WeeklyUlcerPerformanceIndex"
msgstr "周度累计回撤夏普率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:119
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:179
msgid "ExcessCumReturns"
msgstr "超额收益率（算术）"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:120
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:159
msgid "WinRate"
msgstr "胜率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:121
msgid "WeeklyWinRate"
msgstr "周度胜率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:122
msgid "ProfitLossRate"
msgstr "盈亏比"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:124
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:171
msgid "MaxDD/MaxDDD"
msgstr "最大回撤/最长回撤持续期"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:125
msgid "WeeklyExcessUlcerIndex"
msgstr "周度超额累计回撤深度"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:129
msgid "WeeklyAlpha"
msgstr "周度阿尔法"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:130
msgid "WeeklyBeta"
msgstr "周度贝塔"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:131
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:162
msgid "WeeklySharpe"
msgstr "周度夏普率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:132
msgid "WeeklyInfoRatio"
msgstr "周度信息比率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:133
msgid "WeeklyTrackingError"
msgstr "周度跟踪误差"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:134
msgid "WeeklyMaxDrawdown"
msgstr "周度最大回撤"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:138
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:177
msgid "ExcessReturns"
msgstr "超额收益率（几何）"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:139
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:178
msgid "ExcessAnnual"
msgstr "年化超额收益率（几何）"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:140
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:181
msgid "ExcessSharpe"
msgstr "超额夏普率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:141
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:182
msgid "ExcessVolatility"
msgstr "超额收益波动率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:142
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:184
msgid "ExcessMaxDD"
msgstr "超额收益最大回撤（几何）"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:143
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:185
msgid "ExcessMaxDD/ExcessMaxDDD"
msgstr "超额收益最大回撤/最长回撤持续期"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:144
msgid "WeeklyExcessUlcerPerformanceIndex"
msgstr "周度超额累计回撤夏普率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:163
msgid "MonthlySharpe"
msgstr "月度夏普率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:168
msgid "WeeklyVolatility"
msgstr "周度波动率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:169
msgid "MonthlyVolatility"
msgstr "月度波动率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_analyser/plot/consts.py:183
msgid "ExcessWinRate"
msgstr "超额胜率"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_risk/validators/cash_validator.py:34
msgid ""
"Order Creation Failed: not enough money to buy {order_book_id}, needs "
"{cost_money:.2f}, cash {cash:.2f}"
msgstr "订单创建失败: 可用资金不足。当前资金: {cash:.2f}，{order_book_id} 下单所需资金: {cost_money:.2f}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_risk/validators/is_trading_validator.py:35
msgid "Order Creation Failed: {order_book_id} is not listing!"
msgstr "订单创建失败: {order_book_id} 未上市或已退市"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_risk/validators/is_trading_validator.py:40
msgid "Order Creation Failed: security {order_book_id} is suspended on {date}"
msgstr "订单创建失败: {order_book_id} 在 {date} 时停牌"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_risk/validators/price_validator.py:36
msgid ""
"Order Creation Failed: limit order price {limit_price} is higher than "
"limit up {limit_up}, order_book_id={order_book_id}"
msgstr "订单创建失败：限价单价格 {limit_price} 高于涨停价 {limit_up}，合约代码={order_book_id}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_risk/validators/price_validator.py:48
msgid ""
"Order Creation Failed: limit order price {limit_price} is lower than "
"limit down {limit_down}, order_book_id={order_book_id}"
msgstr "订单创建失败：限价单价格 {limit_price} 低于跌停价 {limit_down}，合约代码={order_book_id}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_risk/validators/self_trade_validator.py:34
msgid ""
"Create order failed, there are active orders leading to the risk of self-"
"trade: [{}...]"
msgstr "订单创建失败，当前存在可能导致自成交的挂单：[{}...]"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:134
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:351
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/signal_broker.py:69
msgid ""
"Order Cancelled: current security [{order_book_id}] can not be traded in "
"listed date [{listed_date}]"
msgstr "订单被撤销: [{order_book_id}] 上市首日无法交易"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:141
msgid "Order Cancelled: {order_book_id} miss market data or bar no volume."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 当前缺失市场数据或无成交量。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:162
#, fuzzy
msgid ""
"Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] reach the "
"{limit_up_or_down} price."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已跌停。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:171
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/signal_broker.py:86
msgid "Order Cancelled: {order_book_id} bar no volume"
msgstr "订单被撤销：{order_book_id} 当前无成交量"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:184
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:431
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:584
msgid ""
"Order Cancelled: market order {order_book_id} volume {order_volume} due "
"to volume limit"
msgstr "订单被撤销: 订单 [{order_book_id}] 的下单量 {order_volume} 超过了成交量限制。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:221
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:467
msgid ""
"Order Cancelled: not enough money to buy {order_book_id}, needs "
"{cost_money:.2f}, cash {cash:.2f}"
msgstr "订单创建失败: 可用资金不足。当前资金: {cash:.2f}，{order_book_id} 下单所需资金: {cost_money:.2f}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:233
msgid ""
"Order Cancelled: market order {order_book_id} volume {order_volume} is "
"larger than {volume_percent_limit} percent of current bar volume, fill "
"{filled_volume} actually"
msgstr ""
"{order_book_id} 下单量 {order_volume} 超过当前 Bar 成交量的 "
"{volume_percent_limit}%，实际成交 {filled_volume}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:359
msgid "Order Cancelled: current tick [{order_book_id}] miss market data."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 当前缺失市场数据。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:388
#, fuzzy
msgid ""
"Order Cancelled: current tick [{order_book_id}] reach the "
"{limit_up_or_down} price."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已跌停。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:395
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:401
msgid "Order Cancelled: [{order_book_id}] has no liquidity."
msgstr "合约 [{order_book_id}] 流动性不足，拒单。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:479
#, fuzzy
msgid ""
"Order Cancelled: market order {order_book_id} volume {order_volume} is "
"larger than {volume_percent_limit} percent of current tick volume, fill "
"{filled_volume} actually"
msgstr ""
"{order_book_id} 下单量 {order_volume} 超过当前 Tick 成交量的 "
"{volume_percent_limit}%，实际成交 {filled_volume}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/matcher.py:626
msgid ""
"Order Cancelled: market order {order_book_id} fill {filled_volume} "
"actually"
msgstr "订单取消：标的 {order_book_id} 实际成交 {filled_volume}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/mod.py:42
msgid "invalid margin multiplier value: value range is (0, +∞]"
msgstr "无效的 保证金乘数 设置: 其值范围为 (0, +∞]"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/mod.py:51
#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/mod.py:58
msgid "Not supported matching type {}"
msgstr "不支持撮合类型: {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/mod.py:62
msgid ""
"matching_type = 'next_bar' is abandoned when frequency == '1d',Current "
"matching_type is 'current_bar'."
msgstr "日回测 'next_bar' 撮合方式已废弃，当前按 'current_bar' 撮合方式成交"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/mod.py:119
msgid "NO account_type = ({}) in {}"
msgstr ""

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/signal_broker.py:56
msgid "cancel_order function is not supported in signal mode"
msgstr "在 Signal 模式下，不支持 cancel_order 函数"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/signal_broker.py:75
msgid "Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] miss market data."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 当前缺失市场数据。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/signal_broker.py:95
msgid "Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] reach the limit_up price."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已涨停。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/signal_broker.py:104
msgid "Order Cancelled: current bar [{order_book_id}] reach the limit_down price."
msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已跌停。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/simulation_broker.py:108
msgid "unsupported position_effect {}"
msgstr "不支持的 position_effect {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/simulation_broker.py:129
msgid "{order_id} order has been cancelled by user."
msgstr "订单 {order_id} 被手动取消。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/simulation_broker.py:145
msgid "Order Rejected: {order_book_id} can not match. Market close."
msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 当天交易结束，订单无法成交。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/simulation_broker.py:185
msgid "{order_book_id} should be subscribed when frequency is tick."
msgstr "tick回测下单失败，请使用 subscribe 订阅合约 {order_book_id}。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/simulation_event_source.py:46
msgid "Current universe is empty. Please use subscribe function before trade"
msgstr "当前合约池为空。请使用 subscribe 订阅合约。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/simulation_event_source.py:202
msgid "Frequency {} is not support."
msgstr "不支持回测频率: {}"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/slippage.py:46
msgid "Missing SlippageModel {}"
msgstr "无法加载滑点模型 {}。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/slippage.py:67
msgid "invalid slippage rate value: value range is [0, 1)"
msgstr "无效的 滑点 设置: 其值范围为 [0, 1)"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/slippage.py:90
msgid "invalid slippage rate value: value range is greater than 0"
msgstr "无效的 滑点 设置: 其值需为正数。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_simulation/slippage.py:101
msgid "invalid slippage rate value {} which cause price <= 0"
msgstr "无效的 滑点 设置: 该值导致了调整后的价格为负。"

#: rqalpha/mod/rqalpha_mod_sys_transaction_cost/mod.py:34
msgid ""
"invalid commission multiplier or tax multiplier value: value range is [0,"
" +∞)"
msgstr "无效的手续费倍数或税费倍数值：值范围为 [0, +∞)"

#: rqalpha/model/bar.py:372
msgid "id_or_symbols {} does not exist"
msgstr "您选择的证券[{}]不存在。"

#: rqalpha/model/trade.py:68
msgid ""
"price, amount, and frozen_price of trade {trade_id} is not supposed to be"
" nan, current_value is {price}, {amount}, {commission}, {tax}, "
"{frozen_price}"
msgstr "交易 {trade_id} 的价格、数量和冻结价格不应该为 nan，当前值为 {price}, {amount}, {commission}, {tax}, {frozen_price}"

#: rqalpha/portfolio/__init__.py:281 rqalpha/portfolio/__init__.py:294
msgid "invalid account type {}, choose in {}"
msgstr "不合法的账户类型 {}， 请在以下账户类型中选择 {}"

#: rqalpha/portfolio/__init__.py:285
msgid "Cash add {}. units {} become to {}"
msgstr "入金{}元，份额由{}变动为{}"

#: rqalpha/portfolio/account.py:95
msgid "invalid init position {order_book_id}: no valid price at {date}"
msgstr "初始持仓 {order_book_id} 不合法：无法获取到该标 {date} 的价格"

#: rqalpha/portfolio/account.py:206
msgid ""
"account.positions is deprecated, please use get_position/get_positions "
"API instead"
msgstr "account.positions 已过时，请使用 get_position/get_positions API 代替"

#: rqalpha/portfolio/account.py:370
msgid "Futures account's cash turns negative after settlement"
msgstr "期货账户的现金在结算后变为负数"

#: rqalpha/portfolio/account.py:376
msgid "Trigger Forced Liquidation, current total_value is 0"
msgstr "触发强制清算，当前总权益为 0"

#: rqalpha/portfolio/account.py:529 rqalpha/portfolio/account.py:548
msgid "insufficient cash, current {}, target withdrawal {}"
msgstr "现金不足，当前现金 {}，目标出金 {}"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:51
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a value of type {}, got {} "
"(type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望类型为 {} 的值，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:59
msgid "valid order_book_id/instrument"
msgstr "有效的合约代码/Instrument"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:62
msgid "valid stock order_book_id/instrument"
msgstr "有效的股票合约代码/Instrument"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:65
msgid "valid future order_book_id/instrument"
msgstr "有效的期货合约代码/Instrument"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:68
msgid "listed order_book_id/instrument"
msgstr "已上市的合约代码/Instrument"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:71
msgid "function {}: invalid {} argument, expected a {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望 {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:97
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expected instrument with types {}, got "
"instrument with type {}"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望类型为 {} 的 Instrument，实际获得类型为 {} 的 Instrument"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:137
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a number, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望一个数字，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:160
msgid "function {}: invalid {} argument, valid: {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，有效值为：{}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:174
msgid "function {}: invalid {} argument, valid fields are {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，有效字段为 {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:186
msgid "function {}: invalid field {}, valid fields are {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的字段 {}，有效字段为 {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:192 rqalpha/utils/arg_checker.py:207
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expect a string or a list of string, "
"got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望字符串或字符串列表，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:234 rqalpha/utils/arg_checker.py:239
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a valid date, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望一个有效的日期，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:250
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a value >= {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望值 >= {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:260
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a value > {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望值 > {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:270
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a value <= {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望值 <= {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:281
msgid "function {}: invalid {} argument, expect a value < {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，期望值 < {}，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:298
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, interval should be in form of '1d', "
"'3m', '4q', '2y', got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，interval 应为 '1d'、'3m'、'4q'、'2y' 的形式，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:334
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, should be entity like "
"Fundamentals.balance_sheet.total_equity, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：无效的 {} 参数，应为类似 Fundamentals.balance_sheet.total_equity 的实体，实际获得 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/arg_checker.py:353
#, fuzzy
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, frequency should be in form of '1m', "
"'5m', '1d', '1w' got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：不合法的参数 {}，应传入具有 {} 类型的合约代码或 Instrument 对象，实际传入了 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/class_helper.py:23
msgid ""
"\"{}\" is deprecated, please use \"{}\" instead, check the document for "
"more information"
msgstr "\"{}\" 已被弃用，请使用 \"{}\"，查询文档以获取更多信息"

#: rqalpha/utils/config.py:106
msgid "in parse_user_config, exception: {e}"
msgstr "在执行 parse_user_config 时，产生异常: {e}"

#: rqalpha/utils/config.py:196
msgid "Invalid future info: underlying_symbol {} is illegal."
msgstr "无效的 future info: 合约品种 {} 不合法"

#: rqalpha/utils/config.py:211
msgid ""
"Invalid future info: commission_type is suppose to be BY_MONEY or "
"BY_VOLUME"
msgstr "无效的 future info: commission_type 字段应为 BY_MONEY 或 BY_VOLUME"

#: rqalpha/utils/config.py:215
msgid "Invalid future info: field {} is not valid"
msgstr "无效的 future info: 字段 {} 不合法"

#: rqalpha/utils/config.py:245
msgid "invalid init position {}, should be in format 'order_book_id:quantity'"
msgstr "无效的初始仓位：{}，格式应该为 'order_book_id:quantity'"

#: rqalpha/utils/config.py:250
msgid "invalid quantity for instrument {order_book_id}: {quantity}"
msgstr "初始仓位中合约 {order_book_id} 的数量 {quantity} 不是有效的数字"

#: rqalpha/utils/config.py:265
msgid "unknown run type: {}"
msgstr "未知的策略类型：{}"

#: rqalpha/utils/config.py:278
msgid "unknown persist mode: {}"
msgstr "未知的持久化模式：{}"

#: rqalpha/utils/functools.py:67
msgid ""
"function {}: invalid {} argument, expected an order_book_id or instrument"
" with types {}, got {} (type: {})"
msgstr "函数 {}：不合法的参数 {}，应传入具有 {} 类型的合约代码或 Instrument 对象，实际传入了 {}（类型：{}）"

#: rqalpha/utils/functools.py:72
msgid "function {} is not supported, please check your account or mod config"
msgstr "不支持 API {}。请确保您设置了该 API 所需的账户并开启了包含该 API 实现的 Mod"

#~ msgid "style should be OrderStyle"
#~ msgstr "style 应该为 OrderStyle 类型，比如MarketOrder()"

#~ msgid "strategy file not found in {strategy_file}"
#~ msgstr "没有在 {strategy_file} 找到 策略文件。"

#~ msgid "config.yml not found in {config_path}"
#~ msgstr "没有在 {config_path} 找到 config.yml 文件"

#~ msgid "config path: {config_path} does not exist."
#~ msgstr "配置文件路径: {config_path} 不存在"

#~ msgid "unknown persist mode: {persist_mode}"
#~ msgstr "无效的 persist mode: {persist_mode}"

#~ msgid "Cancel order fail: invalid order id"
#~ msgstr "撤单失败: 无效的order id"

#~ msgid "None account type has been selected."
#~ msgstr "请设置账户及初始资金"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: not enough money to "
#~ "buy {order_book_id}, needs {cost_money:.2f}, "
#~ "cash {cash:.2f}"
#~ msgstr ""
#~ "订单被拒单: 可用资金不足。当前资金: {cash:.2f}，{order_book_id} "
#~ "下单所需资金: {cost_money:.2f}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: not enough today "
#~ "position {order_book_id} to buy close, "
#~ "target quantity is {quantity}, closable "
#~ "today quantity {closable}"
#~ msgstr "订单被拒单: 卖方向可平今仓不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: not enough today "
#~ "position {order_book_id} to sell close, "
#~ "target quantity is {quantity}, closable "
#~ "today quantity {closable}"
#~ msgstr "订单被拒单: 买方向可平今仓不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: not enough securities "
#~ "{order_book_id} to buy close, target "
#~ "sell quantity is {quantity}, "
#~ "sell_closable_quantity {closable}"
#~ msgstr "订单被拒单: 卖方向可平仓位不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: not enough securities "
#~ "{order_book_id} to sell close, target "
#~ "sell quantity is {quantity}, "
#~ "buy_closable_quantity {closable}"
#~ msgstr "订单被拒单: 买方向可平仓位不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#~ msgid "Order Rejected: {order_book_id} is not listed!"
#~ msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 未上市。"

#~ msgid "Order Rejected: {order_book_id} has been delisted!"
#~ msgstr "订单被拒单: {order_book_id} 已退市。"

#~ msgid "security {order_book_id} is suspended on {date}"
#~ msgstr "{order_book_id} 在 {date} 时停牌。"

#~ msgid "security {order_book_id} cannot be subscribed on {date}"
#~ msgstr "基金{order_book_id}在{date}不能申购。"

#~ msgid "security {order_book_id} cannot be redeemed on {date}"
#~ msgstr "基金{order_book_id}在{date}不能赎回。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: limit order price "
#~ "{limit_price} is higher than limit up"
#~ " {limit_up}."
#~ msgstr "订单被拒单: 订单价格 {limit_price} 超过当天涨停板价格 {limit_up}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: limit order price "
#~ "{limit_price} is lower than limit down"
#~ " {limit_down}."
#~ msgstr "订单被拒单: 订单价格 {limit_price} 低于当天跌停板价格 {limit_down}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Rejected: not enough stock "
#~ "{order_book_id} to sell, you want to "
#~ "sell {quantity}, sellable {sellable}"
#~ msgstr "订单被拒单: 仓位不足。平仓量: {quantity}，可平数量: {sellable}。"

#~ msgid "value {value} has been used for {original_key}"
#~ msgstr "{value} 已经被用于 {original_key}"

#~ msgid "You need to set persist_folder to use CsvRecorder"
#~ msgstr ""

#~ msgid "You need to set strategy_id"
#~ msgstr ""

#~ msgid "unknown recorder {}"
#~ msgstr ""

#~ msgid "current start_date {} is before last end_date {}"
#~ msgstr ""

#~ msgid "get_realtime_quotes fail"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Market data is ready, start to work now!"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "[Warning] When you use this version "
#~ "of RealtimeTradeMod, history_bars can only "
#~ "get data from yesterday."
#~ msgstr ""

#~ msgid "RealtimeTradeMod using market from redis"
#~ msgstr ""

#~ msgid "RealtimeTradeMod using market from network"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Valid benchmark: unable to load enough close price."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Download failed, retry in 10 seconds."
#~ msgstr "下载失败，"

#~ msgid "Invalid future info: underlying_symbol {] is illegal."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Download failed, retry in {} seconds."
#~ msgstr "下载失败，{}秒后重试。"

#~ msgid "Cannot get portfolio instance."
#~ msgstr "无法加载 portfolio 对象"

#~ msgid "Insufficient cash, use all remaining cash({}) to create order."
#~ msgstr "资金不足，使用所有的剩余现金（{}）下单。"

#~ msgid "Booking has not been set, please check your broker configuration."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Trigger Forced Liquidation, current total_value is {}"
#~ msgstr "触发强制平仓，当前总权益为 {}。"

#~ msgid "Settlement price {settle_price} of {order_book_id} is invalid"
#~ msgstr "{order_book_id} 的结算价 {settle_price} 不合法"

#~ msgid "[abandon] {} is no longer valid."
#~ msgstr "[abandon] {} 已经不再有效"

#~ msgid ""
#~ "Api {} cannot be called in current"
#~ " strategy, because portfolio instance dose"
#~ " not exist"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Unknown Account Type {}"
#~ msgstr "未知账户类型 {}"

#~ msgid "No such transaction cost decider for such account_type {}."
#~ msgstr "不存在账户类型 {} 的费率算法"

#~ msgid "[abandon] {} is no longer used."
#~ msgstr "[abandon] {} 已经不再使用"

#~ msgid "No data for {}"
#~ msgstr "没有 {} 相关数据"

#~ msgid ""
#~ "{predecessor} code has changed to "
#~ "{successor}, change position by system"
#~ msgstr "{predecessor} 代码已更换为 {successor}，系统自动调整仓位"

#~ msgid "{order_book_id} is not supported in current strategy type"
#~ msgstr "当前策略类型不支持 {order_book_id} 合约"

#~ msgid "Invalid benchmark: unable to load enough close price."
#~ msgstr "当前选择的基准没有足够的收盘，请选择其他的标的或调整回测时间"

#~ msgid "invalid benchmark {}"
#~ msgstr ""
#~ "无效的 Benchmark {}, 请检查您context.benchmark = "
#~ "target_benchmark 中的target_benchmark是否输入正确"

#~ msgid "benchmark {benchmark} has not been listed on {start_date}"
#~ msgstr "benchmark {benchmark} 在 {start_date} 还未上市。请重新选择起始日期或benchmark"

#~ msgid "benchmark {benchmark} has been de_listed on {end_date}"
#~ msgstr "benchmark {benchmark} 在 {end_date} 已退市。请重新选择结束日期或benchmark"

#~ msgid ""
#~ "the target {benchmark} will be delisted"
#~ " in the short term. please choose "
#~ "a sustainable target."
#~ msgstr "该标的({benchmark})将在短期内退市，请选用永续标的。"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: not enough today"
#~ " position {order_book_id} to buy close, "
#~ "target quantity is {quantity}, closable "
#~ "today quantity {closable}"
#~ msgstr "订单创建失败: 卖方向可平今仓不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: not enough today"
#~ " position {order_book_id} to sell close,"
#~ " target quantity is {quantity}, closable"
#~ " today quantity {closable}"
#~ msgstr "订单创建失败: 买方向可平今仓不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: not enough "
#~ "securities {order_book_id} to buy close, "
#~ "target sell quantity is {quantity}, "
#~ "sell_closable_quantity {closable}"
#~ msgstr "订单创建失败: 卖方向可平仓位不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}。"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: not enough "
#~ "securities {order_book_id} to sell close, "
#~ "target sell quantity is {quantity}, "
#~ "buy_closable_quantity {closable}"
#~ msgstr "订单创建失败: 买方向可平仓位不足。平仓手数: {quantity}，可平手数: {closable}"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: security "
#~ "{order_book_id} cannot be subscribed on "
#~ "{date}"
#~ msgstr "订单创建失败: 基金{order_book_id}在{date}不能申购"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: security "
#~ "{order_book_id} cannot be redeemed on "
#~ "{date}"
#~ msgstr "订单创建失败: 基金{order_book_id}在{date}不能赎回"

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: not enough stock"
#~ " {order_book_id} to sell, you want to"
#~ " sell {quantity}, sellable {sellable}"
#~ msgstr "订单创建失败: 仓位不足。平仓量: {quantity}，可平数量: {sellable}"

#~ msgid "You have traded {order_book_id} with {quantity} lots in {bar_status}"
#~ msgstr "您在 {bar_status} 下成交 {quantity} 手 {order_book_id} (请尽量避免涨跌停时下单)"

#~ msgid "{} starting cash can not be 0, using `--account {} 100000`"
#~ msgstr "账户 {} 的初始资金不能为0，请使用 `--account {} 100000` 来设置"

#~ msgid "invalid order book id {} in initial positions"
#~ msgstr "初始仓位中包含无效的合约：{}"

#~ msgid "instrument {} in initial positions is not listing"
#~ msgstr "初始仓位中合约 {} 在测试开始日期未上市或者已交割/退市"

#~ msgid "the close price of {} in initial positions is not available"
#~ msgstr "无法获取初始仓位中合约 {} 的收盘价。"

#~ msgid ""
#~ "function {}: invalid {} argument, expect"
#~ " a valid instrument/order_book_id/symbol, got "
#~ "{} (type: {})"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "function {}: invalid {} argument, expect"
#~ " a valid stock instrument/order_book_id/symbol,"
#~ " got {} (type: {})"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "function {}: invalid {} argument, expect"
#~ " a valid future instrument/order_book_id/symbol,"
#~ " got {} (type: {})"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "[WARNING]\n"
#~ "Target bundle path {data_bundle_path} is not empty.\n"
#~ "The content of this folder will be REMOVED before updating.\n"
#~ "Are you sure to continue?"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "[WARNING]\n"
#~ "目标数据源路径 {data_bundle_path} 不为空\n"
#~ "更新操作首先会清空该文件件下所有内容\n"
#~ "您确定要继续吗？\n"

#~ msgid "in index_components, date {} is no earlier than previous test date {}"
#~ msgstr ""

#~ msgid "target percent of should {} between 0 and 1, current: {}"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "rqdatac is required to create bundle,"
#~ " you also can use \"rqalpha "
#~ "download-bundle\" to download to download"
#~ " monthly updated bundle"
#~ msgstr ""
#~ "创建 bundle 依赖 rqdatac。您可以访问 "
#~ "https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 获取 rqdatac，或执行"
#~ " \"rqalpha download-bundle\" 下载月度更新的 bundle"
#~ " 数据。"

#~ msgid ""
#~ "rqdatac is required to update bundle,"
#~ " you also can use \"rqalpha "
#~ "download-bundle\" to download to download"
#~ " monthly updated bundle"
#~ msgstr ""
#~ "更新 bundle 依赖 rqdatac。您可以访问 "
#~ "https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 获取 rqdatac，或执行"
#~ " \"rqalpha download-bundle\" 下载月度更新的 bundle"
#~ " 数据。"

#~ msgid "bundle not exist, use create-bundle command instead"
#~ msgstr "bundle 不存在，您需要先执行 \"rqalpha create-bundle\" 以创建 bundle"

#~ msgid "No such transaction cost decider, order_book_id = {}."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Order Creation Failed: Order amount should be positive."
#~ msgstr "订单创建失败，订单数量需要为正"

#~ msgid "exercise only supports sell back now"
#~ msgstr "exercise 暂时不支持转股"

#~ msgid "mod start_up [START] {}"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Insufficient cash, use all remaining cash({}) to create order"
#~ msgstr "资金不足，使用全部的剩余现金（{}）下单"

#~ msgid "percent should between -1 and 1"
#~ msgstr "percent 取值应该在 -1 和 1 之间"

#~ msgid "percent should between 0 and 1"
#~ msgstr "percent 取值应该在 0 和 1 之间"

#~ msgid "Order Cancelled: {} has not no exercisable quantity"
#~ msgstr "订单已取消：{} 没有可行权的仓位"

#~ msgid ""
#~ "exercisable quantity {exercisable_quantity} of "
#~ "{order_book_id} is less than order "
#~ "quantity {order_quantity}"
#~ msgstr "{order_book_id} 的可行权量 {exercisable_quantity} 低于目标行权量 {order_quantity}"

#~ msgid ""
#~ "Failed to open {}，please use 'bundle "
#~ "commands' remake it , or contact "
#~ "us"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "config 'base.benchmark' is deprecated, use "
#~ "'mod.sys_analyser.benchmark instead'"
#~ msgstr "配置 'base.benchmark' 已被弃用, 使用 'mod.sys_analyser.benchmark' 代替"

#~ msgid ""
#~ "Failed to open {}，please delete and "
#~ "use 'bundle commands' remake it , "
#~ "or contact us"
#~ msgstr "读取文件{}失败，请删除该文件后使用bundle相关命令重新生成文件，或者联系我们。"

#~ msgid "rqdatac is not available, some apis will not function properly"
#~ msgstr ""
#~ "rqdatac 不存在，部分扩展 API 可能无法使用，您可以访问 "
#~ "https://www.ricequant.com/welcome/rqdata 获取 rqdatac"

#~ msgid "Unsupported instrument type for tick size"
#~ msgstr "无法获取该类型标的的最小价格变动单位。"

#~ msgid ""
#~ "[deprecated] before_day_trading is no longer"
#~ " used. use before_trading instead."
#~ msgstr "[deprecated] before_day_trading 已经不再使用，请使用 before_trading 代替。"

#~ msgid ""
#~ "[deprecated] before_night_trading is no longer"
#~ " used. use before_trading instead."
#~ msgstr "[deprecated] before_night_trading 已经不再使用，请使用 before_trading 代替。"

#~ msgid "The balance({balance}) is less than the withdrawal amount={amount}"
#~ msgstr "出金数额 {amount} 不小于账户余额 {balance}"

#~ msgid "Order Creation Failed: Order amount is 0."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Order Creation Failed: 0 order quantity"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: limit order price"
#~ " {limit_price} is higher than limit "
#~ "up {limit_up}."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Order Creation Failed: limit order price"
#~ " {limit_price} is lower than limit "
#~ "down {limit_down}."
#~ msgstr ""

#~ msgid "invalid commission multiplier value: value range is [0, +∞)"
#~ msgstr "无效的 手续费乘数 设置: 其值范围为 [0, +∞)"

#~ msgid ""
#~ "order_book_id: {order_book_id} need stock "
#~ "account, please set and try again!"
#~ msgstr "标的 {order_book_id} 下单需要股票账户，请设置后重试！"

#~ msgid "Total Returns"
#~ msgstr "回测收益"

#~ msgid "Annual Returns"
#~ msgstr "回测年化收益"

#~ msgid "Benchmark Returns"
#~ msgstr "基准收益"

#~ msgid "Benchmark Annual"
#~ msgstr "基准年化收益"

#~ msgid "Information Ratio"
#~ msgstr "信息比率"

#~ msgid "Tracking Error"
#~ msgstr "跟踪误差"

#~ msgid "Downside Risk"
#~ msgstr "下行风险"

#~ msgid "strategy"
#~ msgstr "策略"

#~ msgid "benchmark"
#~ msgstr "基准"

#~ msgid "Unsupported market {}"
#~ msgstr "不支持的市场类型 {}"

#~ msgid "unknown market type: {}"
#~ msgstr "未知的市场类型：{}"

#~ msgid "You have traded {order_book_id} with {quantity} lots in limit up status"
#~ msgstr "您在涨停状态下交易了 {quantity} 单位的 {order_book_id}"

#~ msgid ""
#~ "You have traded {order_book_id} with "
#~ "{quantity} lots in limit down status"
#~ msgstr "您在跌停状态下交易了 {quantity} 单位的 {order_book_id}"

#~ msgid ""
#~ "function {}: invalid {} argument, "
#~ "frequency should be in form of "
#~ "'1m', '5m', '1d', got {} (type: "
#~ "{})"
#~ msgstr ""

#~ msgid "MaxDrawdown"
#~ msgstr "最大回撤"

#~ msgid "function {} are not supported, please check your account or mod config"
#~ msgstr "不支持调用函数 {}，请检查 Account 设置或 mod 配置"

#~ msgid "last price of position {} is not supposed to be nan"
#~ msgstr "仓位 {} 最新价不应该为 nan"

#~ msgid "target percent of {} should between 0 and 1, current: {}"
#~ msgstr "{} 的目标持仓需要在 0 到 1 之间，当前值：{}"

#~ msgid "ExcessAnnualVolatility"
#~ msgstr "超额收益年化波动率"

#~ msgid "Order Creation Failed: {order_book_id} has been delisted!"
#~ msgstr "订单创建失败: {order_book_id} 已退市"

# msgid "Order Creation Failed: Order amount is 0."
# msgstr "订单创建失败: 下单量为 0"
#~ msgid "Limit order price should be positive"
#~ msgstr "Limit order 价格应该为正，请检查您的下单价格"

#~ msgid ""
#~ "function order_target_portfolio: invalid order "
#~ "price {target_price} of {id_or_ins}"
#~ msgstr "函数 order_target_portfolio：{id_or_ins} 的下单价格 {target_price} 不合法。"

#~ msgid "invalid price of {order_book_id}: {price}"
#~ msgstr "{order_book_id} 的价格不合法：{price}"

#~ msgid ""
#~ "Your RQData account does not have "
#~ "permission to use futures historical "
#~ "margin and rates, and fixed data "
#~ "will be used for calculations\n"
#~ "You can contact RiceQuant to activate permission: 0755-26569969"
#~ msgstr ""
#~ "您的 RQData 账号没有权限使用期货历史保证金和费率，将使用固定的数据进行回测和计算\n"
#~ "您可联系米筐科技开通相关权限：0755-26569969"

#~ msgid ""
#~ "RQAlpha already supports backtesting using "
#~ "futures historical margins and rates, "
#~ "please upgrade RQDatac to version "
#~ "2.11.12 and above to use it"
#~ msgstr "RQAlpha 已支持使用期货历史保证金和费率进行回测，请将 RQDatac 升级至 2.11.12 及以上版本进行使用"

#~ msgid ""
#~ "Futures historical trading parameters data "
#~ "is being updated, please wait......"
#~ msgstr "正在更新期货历史交易参数，请稍后......"

#~ msgid ""
#~ "RQDatac is not installed, "
#~ "\"config.base.futures_time_series_trading_parameters\" will "
#~ "be disabled."
#~ msgstr ""
#~ "未安装 RQDatac，将关闭配置 "
#~ "\"config.base.futures_time_series_trading_parameters\""

#~ msgid ""
#~ "RQDatac does not have permission to "
#~ "obtain futures histrical trading parameters,"
#~ " \"config.base.futures_time_series_trading_parameters\" will"
#~ " be disabled."
#~ msgstr ""
#~ "RQDatac 缺少获取期货历史交易参数的权限，将关闭配置 "
#~ "\"config.base.futures_time_series_trading_parameters\""

#~ msgid "benchmark {} not exists, please entry correct order_book_id"
#~ msgstr "基准标的 {} 信息不存在，请输入正确的标的代码"

#~ msgid ""
#~ "Order Cancelled: current tick "
#~ "[{order_book_id}] reach the limit_up price."
#~ msgstr "订单被拒单: [{order_book_id}] 已涨停。"

#~ msgid ""
#~ "price, amount, commission, tax and "
#~ "frozen_price of trade {trade_id} is not"
#~ " supposed to be nan, current_value is"
#~ " {price}, {amount}, {commission}, {tax}, "
#~ "{frozen_price}"
#~ msgstr ""

